
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [136. 只出现一次的数字](https://leetcode-cn.com/problems/single-number/)

## 題目描述

<p>给定一个<strong>非空</strong>整数数组，除了某个元素只出现一次以外，其余每个元素均出现两次。找出那个只出现了一次的元素。</p>

<p><strong>说明：</strong></p>

<p>你的算法应该具有线性时间复杂度。 你可以不使用额外空间来实现吗？</p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> [2,2,1]
<strong>输出:</strong> 1
</pre>

<p><strong>示例&nbsp;2:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> [4,1,2,1,2]
<strong>输出:</strong> 4</pre>


## 相關題目

- [位运算](https://leetcode-cn.com/tag/bit-manipulation)
- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)

## 相似題目

- [只出现一次的数字 II](../single-number-ii/README.md)
- [只出现一次的数字 III](../single-number-iii/README.md)
- [丢失的数字](../missing-number/README.md)
- [寻找重复数](../find-the-duplicate-number/README.md)
- [找不同](../find-the-difference/README.md)
